新型公屋的U渠

有冇人知新公屋既廚廁地去水係咪本身已經裝左U型喉（鵝頸喉）？因唔係我屋企幫朋友問，我又上唔到去睇跪求全能既連登仔解答

同問

叫佢望吓對面單位啲喉點走囉... 問...

你識睇？

即係你唔識？你以為U形喉係L-shape嘅？

廚廁地台水應該係用W trap
其他位都一定加U
房署樓呢啲唔會死錯人

希望有做過公屋既連登仔解答

安心了…屋企係2x年居屋反而無

謝解答

其實平時有水過果啲渠係唔驚

入面keep住有水隔manifold啲毒氣

I mean U 氣隔

問緊你識唔識

答到未啊渠頭

白痴

我屋企廁所地去水偶爾會有坑渠味係咪就係無隔氣

我係2x年居屋，d人話私人參建居屋d則靚似私樓，但竟然無做隔氣屌

大家唔好嘈呢d小事啦…

健康緊要呀

sars後嘅房署樓都最少用一個W trap，其他位都有個U or P trap
舊啲嘅如果無大維修，我估都有個U掛，間唔時沖下水落去就ok

可以點check 有冇水?

汽水機我就做過 櫃員機既手足識唔識答佢

用開就有水，驚就自己倒樽水落去啦...

我係企缸位同側去水位偶爾有味，照計企缸位應該日日都有水入咁只能判斷為無隔氣了

但廚房同細廁所又無味

好心佢男人老狗識就幫手睇

咁佢上唔到你屋企睇嘛

一係你影對面喉位上來俾佢幫你睇？

平時有用開嚟去水就自然有，驚咪倒樽水落去

真係白痴 U trap係乜樣自己唔識上網搵仲要伸手牌... 快撚啲返去飲益力多咬錫紙啦懶鬼...

真係唔清楚，不過我諗有例強制某幾種去水管道接駁方法要有隔氣

所以工程長做長有

岩啊 傾計無圖無計傾
又唔講邊間公屋 叫你朋友影影對面單位
無圖都是9但畫黎睇下

唔該巴打，起碼知道新起既公屋有U渠我都安心D

上面有巴打答左我啦

私怨撚咁小野就起人底

係用w trap 平時洗手/廁所有用水就會地台位都會有水隔fill up

氣隔至啱，我都講錯

小知識

P.15

低層?

與醫護同行 明天罷工罷到封關

好唔好食啫？

呢d咪幫到手囉

自己google下都唔識抵俾上面屌

天氣乾燥所以啲水乾咗炸 ?

法例有規定要，因為費事啲蟲經水管爬上嚟

咁多巴打答左，我都唔使補充喇，樓主安心，房署啲衛生野盤跟得足架喇

差3習到頂

你明明上左咁多年高登,都重咁低層次
問問題既又唔係我
要答案既又唔係我
重以為我伸手要野

你咪就係嗰啲懶鬼囉...

唔該巴打

join到其他手足參加討論未

有呀，預咗燒埋畀你... 收嘢呀喂～～～

可能上手浴缸改企缸

我都唔清楚已經搵左裝修佬幫手整

係怕朋友新公屋賴野，上面巴打答左我安心了

好人一生平安

自從沙士之後
通常都有

利申：BS撚

點check?
我住緊應該沙士前起緊

沙士前都有，和諧一定有u隔架喇
淘大其實都有，佢當時出事，係因為果個單位長期無人住，地台去水個u隔啲水扯乾左，無人fill 返，所以啲細菌先入到屋。
所以我地經常係屋，間唔時又倒水落u隔，一定無事

唔使check, 唔使擔心，一定有u隔的，只係啲好舊啲公屋，係兩家共用一個u隔，就算咁，只要個u隔有水，都係安全！

Btw
有d三十年y型公屋冇
大家自己小心

放心，一定有u隔的，只係啲好舊啲公屋，係兩家共用一個u隔，就算咁，只要個u隔有水，都係安全！
得閒倒水落去水位，就無事！
現時所有公屋都有u隔的

8名確診患者的糞便樣本都對新型冠狀病毒測試呈陽性反應，內地早前亦有資料顯示患者的糞便亦有發現病毒。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良今日下午錄製長達2分25秒的錄音，認為現時已有越來越多的科學實證，證明病毒與2003年沙士情況一樣，病毒可在糞便造成傳播，而當年沙士發現，病毒可以在糞便存活長達14日。已知傳播方式有空氣飛沬及手部眼部間接接觸。

新公屋正常會有條補水喉駁去地台去水 你一用水就會有水入地台去水

一定有u隔 裝係外牆到嘅

柒左就好認啦
撐咁耐好肉酸

我究竟睇左乜撚野
又唔係你問
叫你自己睇又屌9人
2020年喇
係咪google都唔撚識呀
唔識就報啲廢老課程學電腦啦
你十足十啲廢老問點樣用電話呀

對對話好撚fun

串得好，巴打，望下對面單位廁所2喉路咪知囉，百痴

例黎，一定有

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

(簽名)聯署要求世衛主席辭職

聽日三罷啊

［你今日簽咗未］聲援前線醫護人員罷工救港！

U

基本上咩樓都有隔氣，有味通常都係隔氣既水蒸發晒阻唔到臭氣上升，另外你企缸係咪原裝定浴缸改企缸，如果係改有機會裝修果陣d屍苦偷工減料冇裝隔氣...

W隔氣
U/P型隔氣就有

外牆有網 放心

裝

董建華時代啲樓係好差，當年起得好趕，啲設計同手工好差
利申地盤狗

如果冇應該聞到臭味架啦
每星期倒滿佢 再落少少漂白水

笑死

新樓一定有

90年代的和諧式都有
雙塔式年代就唔知了

housing用w-trap.....

點睇的 睇邊個位

新屋, 冇改裝一定有

最非你成3-4日無洗過廁所啦

唔係其實倒一次,蒸發得好慢

你同緊邊個講

你可以用野蓋住佢

講你呀，渠頭

blocked 弱撚智又寸柒柒

我都覺

好耐冇遇過咁好玩嘅人...

你廁所廚房係咪升高一級？

智障仲大大聲

點解搞搞下好似我變左罪人
好似#6個回答簡而精咪無咁多事發生囉
條友到依家都答唔到咩實際野出黎無建樹

點解？你仲要問點解？ 吓？！！

你好撚肉酸啊屌唔好夾硬黎啦

新型公屋啲污水喉走外牆 , 全部有隔氣

非常正確

聽聞海怡半島無大家小心

連登冇人住公屋架，走啦

我企缸都係 經常有臭渠味

試吓買個活渠門蓋住去水位，未必能夠完全隔住臭味，但會好好多！

有圓型同方型，實惠同HKTVmall都有得賣

希望幫到你！

housing嘅drainage 係architect做
交由architect同事解答

如果無隔氣你個去水位一定好大陣渠味，因為有水封所以渠味唔會入屋

有機會隔氣爛左/漏水儲唔到水
一樣有臭味

法例黎！

宜家新公屋大部分係w-trap
廚房龍頭 地台去水
厠所龍頭 地台去水
全部共用一個w-trap

U同P隔都一樣咁安全㗎啦
地台去水睇你過屋定點
每日1:99水去沖咪得

望過咪知

想問智障係咪生得特別矮

手足 呢啲係基本裝置 唔駛擔心

柒頭定渠頭啊

我係驚今次武肺好似沙士咁入屋咋,味都係其次

咁如果低層浴缸去水位爆水同臭坑渠味上黎呢？有冇方法搞？

唔好咁老定覺得一定有 u trap

我見30年以上d公屋係無成日會聞到隔離屋d味

同埋想知有無，只要係廁所睇下個天花板，你應該會見到上要個家人既去水喉，一睇就知有無

點解唔索性封咗個地台，用膠紙或者垃圾桶遮住

應該係去水管塞左，外牆企身喉係低位最易塞，要搵管理處搞搞佢

但係呢個情況間中出現咋喎，間唔時就會有啲臭氣係個去水位攻上黎，連埋少少水一次過爆出黎，都係去水管塞？

我都唔明點解係則師做
明明係BS嘢

應該都係，而家個情況似係去水管塞左一大半，平日上晝冇乜人用水d水得切自然唔覺有問題，但高層既水係用水高峰期(夜晚沖涼)果陣d水走唔切就會引致倒流，水既撞擊連帶臭氣一齊湧上黎。

當然可能仲有其他原因例如去水設計上有問題，要睇番你個情況係幾時出現。btw,點解低層d樓會賣平d除左景觀之外就係呢個原因，去水一塞永遠係低層遭殃，因為你控制唔到高層沖d咩垃圾落黎

Sad，感謝巴打你詳細解釋

公屋一定有啦

而家近10年樓齡大部分新型公屋,外牆係用W型隔氣,就算某一個去水喉長期唔用水都唔使驚， W型隔氣既原理係自己單位內既其中一個去水喉同附近另一個去水喉共用一隔氣，即使有一個去水喉長期唔同水(e.g.廚房地台去水), 都唔會有臭氣出番黎,因為有附近個隔離仲有水隔住左(e.g. 廚房洗手盤去水)